（中文題）有咩形容詞可以形容一個肥仔？

我淨係識肥施大隻

死肥仔

油淋淋

健碩的

巨形的 腫脹的 肥大的

肥仔油淋淋係咩玩法

肥壯

動感啫喱

賤肉橫生、心廣體胖

肥騰騰

圓潤 骨架大

死蛇爛鱔

肚滿腸肥

《三國演義》所寫的一千一百多個人物中，要數董卓最肥胖，其貌不揚，腹大臃腫，行動笨拙，在書中有著生動的描述。
一日，曹操佩著寶刀，來至相府，欲刺董卓。只見董卓於床上，呂布侍立於側，於是曹操藉機支開呂布。董卓因"胖大不耐久坐，遂倒身而臥，轉面向南。"曹操急掣寶刀，恰待要刺，不想董卓從穿衣鏡中發現。曹操隨機應變，便馬上說明自己是來獻寶刀的。文中可看到，董卓胖得連多坐一會，也覺吃力。
第八回中，董卓發現呂布和貂蟬在後園鳳儀亭下共語。呂布的畫戟倚在一邊，因軀體肥胖趕不上，便擲戟刺呂布，呂布打戟落地逃走。董卓氣喘喘地趕出園門。和李儒撞個滿懷，倒於地上。正是："沖天怒氣高千丈，僕地肥軀做一堆。"這裡把董卓腸肥腦滿，行動笨拙，稍一活動就氣喘的醜態，寫得淋漓盡致。
由於董卓實在太肥胖，死後腹中的脂肪還可以點燈。第九回中寫道"又將董卓屍首，號令通衢。卓屍肥胖，看屍軍士以火置其臍中為燈，膏流滿地。百姓過者，莫不手擲其頭，足踐其屍。"足見董卓大腹便便之程度。
公元742年，也就是天寶元年，安祿山被唐玄宗提拔為平盧節度使。公元744年，也就是天寶三年，安祿山又兼任了范陽節度使。公元747年，也就是天寶六年，他又兼任了禦使大夫，已經位在天子三公之列。從這個履歷中可以看到，安祿山是幾年一個階梯，可見唐玄宗對他的寵愛。
隨著官階的不斷上升，他的體重也是越來越有名，他自己說有三百餘斤。安祿山走路，登級都要用人攙扶，大肚子上的贅肉都遮住了膝蓋。史書說他“外若痴直，內實狡黠”。這八個字是安祿山最鮮明的性格特徵。在皇帝面前，他反映速度非常快，而且說話幽默，常常將唐玄宗逗的哈哈大笑。
他上馬打仗，騎馬進京，都要選最好的馬，而且要準備很多備用，不然馬不是被壓死就是被累死。為了他入朝的方便，各地的驛站都要修好上馬的台階，稱之為大夫上馬台，他站在台上，要好多人攙扶，才能騎在馬上，正常馬鞍的前面還要專門放上一個小鞍，以便支撐他的那個震古爍今的肚子。他自己恐怕連屁股都擦不了。
有一次，唐玄宗就指著他的肚子同他開玩笑，問他，你肚子裡都是些什麼東西，怎麼這麼大呀？安祿山回答說，沒有別的東西，有的只是赤膽忠心。唐玄宗就高興得不得了。